支那武漢人排隊領骨灰 「低調下葬」能獲3000支幣封口費

武漢肺炎疫情爆發逾2個月，在中國武漢逐漸解封及清明節將至之際，近日網路出現中國武漢漢口殯儀館民眾「大排長龍」領骨灰的照片，在被刪文後引發熱議。有居民在受訪時提到，若承諾低調下葬死者，可獲人民幣3000元（約新台幣1.2萬）封口費。

《BBC中文網》指出，武漢政府在疫情開始後便規定，無論死者是否是因肺炎去世，都暫時停止領取骨灰及下葬，而在武漢近日重新開放領骨灰後，多家殯儀館和公共墓地都出現排隊現象。一名曾在本週四（26日）到過漢口殯儀館的網友表示，現場只要舉起手機就會有人前來制止。

《自由亞洲電台》報導，武漢居民陳耀輝透露，有死者家屬說，在承諾低調下葬死者後，就能獲得國家提供的人民幣3000元補助。

陳耀輝說：「這2天集中掩埋死亡者，如在清明節之前把亡者下葬，入土為安，國家給你3000元封口費，就是整個武漢地區的人會給3000元封口費，不讓他們哭，清明節之後就不允許哭了。」

隨著清明節將至，武漢也宣布今年暫停現場祭掃服務，武漢殯儀館、公墓、骨灰堂暫停開放守靈、告別、祭掃等人員聚集活動，禁令至少持續到4月30日。

共匪的關懷真係絕撚到

國家已經俾左你3000元封口費，你仲喊

韓国魚：親中国可發大財

3千真係多謝晒

封口定滅口？

轉個頭諗個借口，3000又拎番

有骨灰攞返仲唔感謝黨

家中放置骨灰違法，罰3500

分分鐘之前係一齊燒，係咁2每人分返d比你拎走當係，又冇記認

窮得只淨下錢

大陸一條人命只係值3000

衰撚過希特拉

有3000蚊,算係俾多左架啦

推上Twitter

3000
我攞返3皮野出後大搞

d爛菜100蚊份
3000夠你食一個月咁大把

又一盤生意

Just kill these people and China can save 3000 for each.